追究UGL醜聞 促交代通鼎門明早答問會 泛民狙擊689

追究UGL醜聞 促交代通鼎門
明早答問會 泛民狙擊689

港聞

長毛（左）昨到大埔抗議，炮轟梁振英和周浩鼎「賤糭亂港」。 許頌明攝

【本報訊】特首梁振英明早將到立法會出席其任內最後一次答問大會，民主派議員明言繼續追究UGL醜聞，包括與民建聯周浩鼎「打龍通」干預立法會調查，並要求回應為何不用繳稅，不會因為其向立法會議員發律師信而退縮。梁振英昨現身龍舟賽事後，未有再就事件發功；而立法會前主席曾鈺成則避談有黨友牽涉在內的UGL打龍通事件。
記者：呂浩然

梁振英明早9時半至11時將到立法會出席答問大會，除少數議員包括經民聯林健鋒、民建聯陳克勤、工聯會何啟明及無政黨田北辰、何君堯和劉小麗外，其他議員均未曾在答問大會上提問，換言之有優先發言權。

曾鈺成避談黨友醜聞

身兼立法會調查UGL事件專責委員會委員的民主黨林卓廷表明，若有機會提問，必會追問UGL事件，例如梁振英收取UGL 5,000萬元後有何理據不用繳稅：「佢（梁）成日話自己冇提供服務就冇利益衝突，咁公職人員係咪可以學佢？」林亦促梁交代與周浩鼎私通：「如果佢（梁）唔係心虛嘅，點解要搵周浩鼎咁嚟赤裸裸地干預調查？係咪干預緊立法會？」
梁振英昨到大埔觀看龍舟賽事時遇上社民連梁國雄等到場抗議，但他乘座駕直抵大埔海濱公園門口，避過與長毛正面交鋒。梁國雄炮轟梁振英和周浩鼎「賤糭亂港」；梁振英觀賞賽事及頒獎後便離開，無回應傳媒提問。
前立法會主席民建聯曾鈺成昨出席一活動後被問到黨友周浩鼎與梁振英私通時，以兩人均已公開交代、周已辭去委員會職務、民建聯已多次回應為由，稱無意見再加；同時自稱無位置評論梁振英。當再被追問議員與特首私通情況是否從未在立法會發生時，曾鈺成避談稱：「𠵱家大家知道，唔係冇人知道，以往亦未試過有一個委員會去查對行政長官嘅指摘」。
對於全國人大委員長張德江明言下屆政府應就23條立法，以及管治團隊須為愛國者，曾則認同，稱香港不能無限期拖延23條立法，至於何時立法則由港府決定。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

建制民調 逾半人給梁特最低分

港聞 5小時前